\documentclass{beamer}
%\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\beamer}{\textsc{beamer}}
\newtheorem{definicion}{Definición}
\newtheorem{problemas}{}
\newtheorem{ejemplo}{Ejemplo}
\newtheorem{tipologia}{Tipología descrita por Wäscher et al.}
\newtheorem{futuros}{Trabajos futuros}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title[PC y Mhs:
aproximación problemas de C\&E]{\small{Programación Científica y Máquinas-herramientas:
aproximación a través de problemas de Corte y Empaquetado}}
\author[Alberto Santana]{Alberto Santana, Gara Miranda, Coromoto León}
\institute[JINTE]{I Congreso de Jóvenes Investigadores de Canarias}
\date[9 y 10-04-2015]{9 y 10 de abril de 2015}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usetheme{Madrid}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{pantone254}{RGB}{122,59,122}
\definecolor{pantone3015}{RGB}{0,88,147}
\definecolor{pantone432}{RGB}{56,61,66}
\setbeamercolor*{palette primary}{use=structure,fg=white,bg=pantone254}
\setbeamercolor*{palette secondary}{use=structure,fg=white,bg=pantone3015}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{use=structure,fg=white,bg=pantone432}
\setbeamercolor*{palette sidebar primary}{use=structure,fg=pantone254}
\setbeamercolor*{palette sidebar tertiary}{use=structure,fg=pantone3015}
\setbeamercolor*{block title}{bg=pantone3015,fg=white}
\setbeamercolor*{alerted text}{fg=pantone432}
\setbeamercolor*{item projected}{fg=pantone254}
\setbeamercolor*{section in toc shaded}{use=structure,fg=structure.fg}
\setbeamercolor*{section in toc}{fg=pantone3015}
\setbeamercolor*{subsection in toc shaded}{fg=pantone3015}
\setbeamercolor*{subsection in toc}{fg=pantone432}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
  
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}

  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{img/ullesc.eps}
  \hspace*{7.0cm}
  \includegraphics[width=0.26\textwidth]{img/jinte.eps}

  \titlepage

  \begin{scriptsize}
    \begin{center}
     Escuela Técnica Superior de Ingeniería y Tecnología \\
     Universidad de La Laguna
    \end{center}
  \end{scriptsize}

\end{frame}
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}
  \frametitle{Índice}  
  \tableofcontents[pausesections]
\end{frame}
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\section{Conceptos preliminares}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++   

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Programación Científica}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/metodo.eps}
  \caption{Método Científico}
  \label{fig:dimensiones}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++   

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Máquinas-herramientas}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/Maquinas.eps}
  \caption{Máquinas-herramientas}
  \label{fig:maquinas}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++


%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{problemas}
Bajo el término de \textbf{Problemas de Corte y Empaquetado}, se engloban un gran número de problemas de optimización combinatoria, que se estudian de manera exhaustiva desde la segunda mitad del siglo XX, por su importancia en diversas áreas de investigación y en distintas industrias, como la siderúrgica, la de la madera, la textil y la del papel, entre otras. 
\end{problemas}

\end{frame} 

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++   

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/corteyempaquetado.eps}
  \label{fig:corteyepaquetado}
\end{figure}

\end{frame} 

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\begin{frame}
\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{tipologia}
  \begin{itemize}
    \item <1-> Tipo de asignación 
    \item <2-> Dimensionalidad
    \item <3-> Variedad de piezas pequeñas
    \item <4-> Variedad de objetos grandes
    \item <5> Forma de las piezas pequeñas
  \end{itemize}
\end{tipologia}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/asignacion.eps}
  \caption{Tipos de asignación mono-objetivo en Problemas de C\&E}
  \label{fig:asignacion}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++ 
\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/minimizacion.eps}
  \caption{Tipos de asignación mono-objetivo en Problemas de C\&E}
  \label{fig:minimizacion}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++ 

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/maximizacion.eps}
  \caption{Tipos de asignación mono-objetivo en Problemas de C\&E}
  \label{fig:maximizacion}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\begin{frame}

\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.70\textwidth]{img/dimen.eps}
  \caption{Dimensionalidad en los Problemas de C\&E}
  \label{fig:dimensiones}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Conceptos preliminares - Problemas de Corte y Empaquetado}

\begin{tipologia}
  \begin{itemize}
    \item Tipo de asignación 
    \item Dimensionalidad
    \item Variedad de piezas pequeñas
    \item Variedad de objetos grandes
    \item Forma de las piezas pequeñas
  \end{itemize}
\end{tipologia}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++



\section{Objetivos}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos1.eps}
  \label{fig:objetivos1}
\end{figure}

\end{frame}

%+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos2.eps}
  
  \label{fig:objetivos2}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos3.eps}
  
  \label{fig:objetivos3}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos4.eps}
  
  \label{fig:objetivos4}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos5.eps}
  
  \label{fig:objetivos5}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos6.eps}
  
  \label{fig:objetivos6}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++


\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos7.eps}
  
  \label{fig:objetivos7}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos8.eps}
  
  \label{fig:objetivos8}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}

\frametitle{Objetivos}
\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/objetivos9.eps}
  
  \label{fig:objetivos9}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section{Funcionamiento del traductor}

\begin{frame}
\frametitle{Funcionamiento del traductor}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/algoritmo1.eps}
  
  \label{fig:algoritmo1}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Funcionamiento del traductor}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/algoritmo2.eps}
  
  \label{fig:algoritmo2}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Funcionamiento del traductor}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/algoritmo3.eps}
  
  \label{fig:algoritmo3}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Funcionamiento del traductor}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{img/algoritmo4.eps}
  
  \label{fig:algoritmo4}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section{Código CNC}

\begin{frame}
\frametitle{Código CNC}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/cnc3.eps}
  \caption{Ejemplo de código CNC}
  \label{fig:cnc3}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Código CNC}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/cnc2.eps}
  \caption{Ejemplo de CNC}
  \label{fig:cnc2}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Código CNC}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/cnc1.eps}
  \caption{Ejemplo de CNC}
  \label{fig:cnc1}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}
\frametitle{Código CNC}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.50\textwidth]{img/codigoiso.eps}
  \caption{Código \textsc{iso} para las funciones \textsc{cnc}}
  \label{fig:codigoiso}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section {Primeras pruebas}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\begin{frame}
\frametitle{Primeras pruebas}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.70\textwidth]{img/ch2.eps}
  \caption{Prueba con un problema 'ideal'}
  \label{fig:ch2}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++


\begin{frame}
\frametitle{Primeras pruebas}

\begin{figure}[h]
  \centering
    \includegraphics[width=0.40\textwidth]{img/A1.eps}
  \caption{Prueba fallida}
  \label{fig:A1}
\end{figure}

\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\section {Trabajos futuros}

\begin{frame}
\frametitle{Trabajos futuros}

\begin{enumerate}
  \item Solventar los problemas detectados para la resolución de problemas no ideales
  \item Comprobar el correcto funcionamiento del traductor:
      \begin{itemize}
        \item
           Con bancos de pruebas académicos. 
        \item
           Con problemas reales.
       \end{itemize}
  \item Realizar pruebas con máquinas-herramientas.
\end{enumerate}


\end{frame}
%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\section {Referencias}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  
\begin{frame}
  \frametitle{Referencias}

  \begin{thebibliography}{10}

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[Plan Estudios, 2011]{plan}  
    Giovanni 
    (2011) 

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[Guía Docente, 2013]{guia}  
    Maquinas herramienta 
    (2013) 
    {\small $http://eguia.ull.es/$}

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[URL: CTAN]{latex} 
    Washer. {\small $http://www.ctan.org/$}

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[Tantau, 2005]{beamer} 
    Chistophides 
    \emph{User's Guide to the \beamer{} Class, Version 3.06, 2005} 

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[Tantau, 2005]{beamer} 
    Tesis Gara 
    \emph{User's Guide to the \beamer{} Class, Version 3.06, 2005} 

    \beamertemplatebookbibitems
    \bibitem[Tantau, 2005]{beamer} 
    Tesis Jésica 
    \emph{User's Guide to the \beamer{} Class, Version 3.06, 2005} 
    

  \end{thebibliography}
\end{frame}

 %++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

\begin{frame}


\begin{center}

\textbf{\LARGE{GRACIAS POR SU ATENCIÓN}}

\end{center}



\end{frame}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++  

\end{document}
